The .container class provides a full width container, spanning the entire width of the screen
A. False
B. True
ANSWER: D

Which class provides a responsive fixed width container?
A. .container
B. .container-fluid
C. .container-responsive
D. .container-fixed
ANSWER: D

Which contextual class is used to create an orange text color?
A. .text-warning
B. .txt-orange
C. .bg-warning
D. .txt-warning
ANSWER: D

The Bootstrap grid system is based on how many columns?
A. 9
B. 6
C. 3
D. 12
ANSWER: D

Which class adds zebra-stripes to a table?
A. .table-bordered
B. .table-striped
C. .table-zebra
D. .even and .odd
ANSWER: D

Which class shapes an image to a circle?
A. .rounded-circle
B. .img-rounded
C. .img-circle
D. .img-round
ANSWER: D

Which class is used to create a big box for calling extra attention?
A. .jumbotron
B. There is no such class
C. .container
D. .bigbox
ANSWER: D

Which class is used to create a button group?
A. .group-button
B. .btn-group
C. .button-group
D. .group-btn
ANSWER: D

Which button class is used to create a large button?
A. .btn-lg
B. .btn-l2
C. .btn-l
D. .btn-large
ANSWER: D

Which class is used to create a badge?
A. .badge-label
B. .label-badge
C. .badge
D. .badge-item
ANSWER: D

Which class is used to create a loader?
A. .spinner-loader
B. .spinner
C. .loader
D. .spinner-border
ANSWER: D

Which class is used to create a basic pagination?
A. .pagination
B. .navigation
C. .page
D. .pages
ANSWER: D

Which class is used to create a basic list group?
A. .list-group
B. .group-list
C. .grouped-list
ANSWER: D

Which class adds a heading to a card?
A. .card-footer
B. .card-head
C. .card-heading
D. .card-header
ANSWER: D

Which class indicates a dropdown menu?
A. .select
B. .dropdown
C. .dropdown-list
ANSWER: D

Which class is used to create a vertical navigation bar?
A. .navbar navbar-vertical
B. .navbar
C. .navbar-inverse
D. .navbar-vertical
ANSWER: D

Which component is used to cycle through elements, like a slideshow?
A. Orbit
B. Slideshow
C. Scrollspy
D. Carousel
ANSWER: D

Which contextual class indicates a succesful or positive action?
A. .bg-info
B. .bg-primary
C. .bg-warning
D. .bg-success
ANSWER: D

Which contextual class indicates a dangerous or potentially negative action?
A. .bg-dark
B. .bg-primary
C. .bg-info
D. .bg-danger
ANSWER: D

Which class indicates uppercased text?
A. .uppercase
B. .text-capitalize
C. .ucase
D. .text-uppercase
ANSWER: D

Which attribute is used to create a tooltip?
A. data-bs-toggle="popup"
B. data-bs-toggle="collapse"
C. data-bs-toggle="modal"
D. data-bs-toggle="tooltip"
ANSWER: D

A standard navigation tab is created with:
A. <ul class="nav tabs">
B. <ul class="nav nav-navbar">
C. <ul class="navigation-tabs">
D. <ul class="nav nav-tabs">
ANSWER: D

A standard navigation bar is created with:
A. <nav class="navigationbar navbar-default">
B. <nav class="navbar navbar-default">
C. <nav class="nav navbar">
D. <nav class="navbar navbar-expand-sm">
ANSWER: D

Which class is used to style a close icon?
A. .btn-x
B. .close-icon
C. .x
D. .btn-close
ANSWER: D

Which class can be used to float an element to the right of the page?
A. .float-end
B. .float-right
C. .float-r
D. .float-start
ANSWER: D
