What does CSS stand for?
A. Cascading Style Sheets
B. Creative Style Sheets
C. Colorful Style Sheets
D. Computer Style Sheets
ANSWER: A

What is the correct HTML for referring to an external style sheet?
A. <style src="mystyle.css">
B. <stylesheet>mystyle.css</stylesheet>
C. <link rel="stylesheet" type="text/css" href="mystyle.css">
ANSWER: C

Where in an HTML document is the correct place to refer to an external style sheet?
A. In the <head> section
B. At the end of the document
C. In the <body> section
ANSWER: A

Which HTML tag is used to define an internal style sheet?
A. <style>
B. <script>
C. <css>
ANSWER: A

Which HTML attribute is used to define inline styles?
A. style
B. styles
C. font
D. class
ANSWER: A

Which is the correct CSS syntax?
A. body {color: black;}
B. {body;color:black;}
C. body:color=black;
D. {body:color=black;}
ANSWER: A

How do you insert a comment in a CSS file?
A. ' this is a comment
B. // this is a comment
C. /* this is a comment */
D. // this is a comment //
ANSWER: C

Which property is used to change the background color?
A. bgcolor
B. background-color
C. color
ANSWER: B

How do you add a background color for all <h1> elements?
A. h1.all {background-color:#FFFFFF;}
B. all.h1 {background-color:#FFFFFF;}
C. h1 {background-color:#FFFFFF;}
ANSWER: C

Which CSS property is used to change the text color of an element?
A. fgcolor
B. text-color
C. color
ANSWER: C

Which CSS property controls the text size?
A. text-size
B. text-style
C. font-style
D. font-size
ANSWER: D

What is the correct CSS syntax for making all the <p> elements bold?
A. p {text-size:bold;}
B. <p style="text-size:bold;">
C. <p style="font-size:bold;">
D. p {font-weight:bold;}
ANSWER: D

How do you display hyperlinks without an underline?
A. a {text-decoration:no-underline;}
B. a {underline:none;}
C. a {text-decoration:none;}
D. a {decoration:no-underline;}
ANSWER: C

How do you make each word in a text start with a capital letter?
A. You can't do that with CSS
B. text-transform:capitalize
C. transform:capitalize
D. text-style:capitalize
ANSWER: C

Which property is used to change the font of an element?
A. font-family
B. font-style
C. font-weight
ANSWER: A

How do you make the text bold?
A. style:bold;
B. font-weight:bold;
C. font:bold;
ANSWER: B

Which property is used to change the left margin of an element?
A. margin-left
B. padding-left
C. indent
ANSWER: A

When using the padding property; are you allowed to use negative values?
A. Yes
B. No
ANSWER: A

How do you make a list that lists its items with squares?
A. list: square;
B. list-type: square;
C. list-style-type: square;
ANSWER: C

How do you select an element with id 'demo'?
A. #demo
B. .demo
C. demo
D. *demo
ANSWER: A

How do you select elements with class name 'test'?
A. #test
B. test
C. *test
D. .test
ANSWER: D

How do you select all p elements inside a div element?
A. div.p
B. div + p
C. div p
ANSWER: C

How do you group selectors?
A. Separate each selector with a space
B. Separate each selector with a comma
C. Separate each selector with a plus sign
ANSWER: A

What is the default value of the position property?
A. static
B. absolute
C. relative
D. fixed
ANSWER: A
