What does HTML stand for?
A. Hyper Text Markup Language
B. Home Tool Markup Language
C. Hyperlinks and Text Markup Language
ANSWER: A

Who is making the Web standards?
A. The World Wide Web Consortium
B. Microsoft
C. Google
D. Mozilla
ANSWER: A

Choose the correct HTML element for the largest heading:
A. <head>
B. <heading>
C. <h1>
D. <h6>
ANSWER: C

What is the correct HTML element for inserting a line break?
A. <break>
B. <br>
C. <lb>
ANSWER: B

Choose the correct HTML element to define important text
A. <strong>
B. <important>
C. <i>
D. <b>
ANSWER: A

Choose the correct HTML element to define emphasized text
A. <italic>
B. <em>
C. <i>
ANSWER: B

What is the correct HTML for creating a hyperlink?
A. <a href="http://www.w3schools.com">W3Schools</a>
B. <a name="http://www.w3schools.com">W3Schools.com</a>
C. <a>http://www.w3schools.com</a>
D. <a url="http://www.w3schools.com">W3Schools.com</a>
ANSWER: A

Which character is used to indicate an end tag?
A. /
B. ^
C. *
D. <
ANSWER: A

How can you open a link in a new tab/browser window?
A. <a href="url" target="new">
B. <a href="url" target="_blank">
C. <a href="url" new>
ANSWER: B

Which of these elements are all <table> elements?
A. <thead><body><tr>
B. <table><head><tfoot>
C. <table><tr><td>
D. <table><tr><tt>
ANSWER: C

Inline elements are normally displayed without starting a new line.
A. True
B. False
ANSWER: A

How can you make a numbered list?
A. <ul>
B. <dl>
C. <list>
D. <ol>
ANSWER: D

How can you make a bulleted list?
A. <dl>
B. <ul>
C. <ol>
D. <list>
ANSWER: B

What is the correct HTML for making a checkbox?
A. <checkbox>
B. <input type="checkbox">
C. <check>
D. <input type="check">
ANSWER: B

What is the correct HTML for making a text input field?
A. <textfield>
B. <input type="textfield">
C. <input type="text">
D. <textinput type="text">
ANSWER: C

What is the correct HTML for making a drop-down list?
A. <input type="dropdown">
B. <list>
C. <select>
D. <input type="list">
ANSWER: C

What is the correct HTML for making a text area?
A. <textarea>
B. <input type="textarea">
C. <input type="textbox">
ANSWER: B

What is the correct HTML for inserting an image?
A. <img src="image.gif" alt="MyImage">
B. <image src="image.gif" alt="MyImage">
C. <img alt="MyImage">image.gif</img>
D. <img href="image.gif" alt="MyImage">
ANSWER: A

HTML comments start with <!-- and end with -->
A. False
B. True
ANSWER: B

Which HTML element defines the title of a document?
A. <title>
B. <meta>
C. <head>
ANSWER: A

Which HTML attribute specifies an alternate text for an image, if the image cannot be displayed?
A. src
B. longdesc
C. alt
D. title
ANSWER: C

Which doctype is correct for HTML5?
A. <!DOCTYPE HTML PUBLIC "-//W3C//DTD HTML 5.0//EN" "http://www.w3.org/TR/html5/strict.dtd">
B. <!DOCTYPE HTML5>
C. <!DOCTYPE html>
ANSWER: C

Which HTML element is used to specify a footer for a document or section?
A. <section>
B. <bottom>
C. <footer>
ANSWER: C

In HTML, you can embed SVG elements directly into an HTML page.
A. False
B. True
ANSWER: A

What is the correct HTML element for playing video files?
A. <movie>
B. <video>
C. <media>
ANSWER: B

What is the correct HTML element for playing audio files?
A. <audio>
B. <sound>
C. <mp3>
ANSWER: A

In HTML, which attribute is used to specify that an input field must be filled out?
A. validate
B. formvalidate
C. required
D. placeholder
ANSWER: C

Which HTML element defines navigation links?
A. <navigation>
B. <navigate>
C. <nav>
ANSWER: C

Which HTML element is used to specify a header for a document or section?
A. <header>
B. <section>
C. <top>
D. <head>
ANSWER: A

