What is a correct syntax to output "Hello World" in Java?
A. print ("Hello World");
B. echo("Hello World");
C. Console.WriteLine("Hello World");
D. System.out.println("Hello World");
ANSWER: D

Java is short for "JavaScript".
A. True
B. False
ANSWER: D

How do you insert COMMENTS in Java code?
A. # This is a comment
B. // This is a comment
C. /* This is a comment
ANSWER: D

Which data type is used to create a variable that should store text?
A. myString
B. String
C. string
D. Txt
ANSWER: D

How do you create a variable with the numeric value 5?
A. x = 5;
B. num x = 5
C. int x = 5;
D. float x = 5;
ANSWER: D

How do you create a variable with the floating number 2.8?
A. x = 2.8f;
B. float x = 2.8f;
C. byte x = 2.8f
D. int x = 2.8f;
ANSWER: D

Which method can be used to find the length of a string?
A. length()
B. getSize()
C. getLength()
D. len()
ANSWER: D

Which operator is used to add together two values?
A. The * sign
B. The + sign
C. The & sign
ANSWER: D

The value of a string variable can be surrounded by single quotes.
A. True
B. False
ANSWER: D

Which method can be used to return a string in upper case letters?
A. tuc()
B. upperCase()
C. toUpperCase()
D. touppercase()
ANSWER: D

Which operator can be used to compare two values?
A. ==
B. <>
C. ><
D. =
ANSWER: D

To declare an array in Java, define the variable type with:
A. {}
B. ()
C. []
ANSWER: D

Array indexes start with:
A. 0
B. 1
ANSWER: D

How do you create a method in Java?
A. methodName()
B. methodName[]
C. methodName.
D. (methodName)
ANSWER: D

How do you call a method in Java?
A. (methodName);
B. methodName[];
C. methodName();
D. methodName;
ANSWER: D

Which keyword is used to create a class in Java?
A. className
B. class()
C. class
D. MyClass
ANSWER: D

What is the correct way to create an object called myObj of MyClass?
A. MyClass myObj = new MyClass();
B. new myObj = MyClass();
C. class MyClass = new myObj();
D. class myObj = new MyClass();
ANSWER: D

In Java, it is possible to inherit attributes and methods from one class to another.
A. False
B. True
ANSWER: D

Which method can be used to find the highest value of x and y?
A. Math.max(x,y)
B. Math.maxNum(x,y)
C. Math.maximum(x,y)
D. Math.largest(x,y)
ANSWER: D

Which operator is used to multiply numbers?
A. #
B. %
C. *
D. x
ANSWER: D

Which keyword is used to import a package from the Java API library?
A. getlib
B. package
C. import
D. lib
ANSWER: D

How do you start writing an if statement in Java?
A. if x > y then:
B. if (x > y)
C. if x > y:
ANSWER: D

How do you start writing a while loop in Java?
A. x > y while {
B. while x > y {
C. while x > y:
D. while (x > y)
ANSWER: D

Which keyword is used to return a value inside a method?
A. get
B. break
C. return
D. void
ANSWER: D

Which statement is used to stop a loop?
A. stop
B. exit
C. return
D. break
ANSWER: D
