Inside which HTML element do we put the JavaScript?
A. <script>
B. <js>
C. <scripting>
D. <javascript>
ANSWER: D

What is the correct JavaScript syntax to change the content of the HTML element below?
A. document.getElement("p").innerHTML = "Hello World!";
B. document.getElementByName("p").innerHTML = "Hello World!";
C. #demo.innerHTML = "Hello World!";
D. document.getElementById("demo").innerHTML = "Hello World!";
ANSWER: D

Where is the correct place to insert a JavaScript?
A. The <body> section
B. The <head> section
C. Both the <head> section and the <body> section are correct
ANSWER: D

What is the correct syntax for referring to an external script called "xxx.js"?
A. <script href="xxx.js">
B. <script src="xxx.js">
C. <script name="xxx.js">
ANSWER: D

The external JavaScript file must contain the <script> tag.
A. False
B. True
ANSWER: D

How do you write "Hello World" in an alert box?
A. msg("Hello World");
B. msgBox("Hello World");
C. alertBox("Hello World");
D. alert("Hello World");
ANSWER: D

How do you create a function in JavaScript?
A. function:myFunction()
B. function = myFunction()
C. function myFunction()
ANSWER: D

How do you call a function named "myFunction"?
A. call myFunction()
B. myFunction()
C. call function myFunction()
ANSWER: D

How to write an IF statement in JavaScript?
A. if i == 5 then
B. if (i == 5)
C. if i = 5
D. if i = 5 then
ANSWER: D

How to write an IF statement for executing some code if "i" is NOT equal to 5?
A. if i =! 5 then
B. if i <> 5
C. if (i != 5)
D. if (i <> 5)
ANSWER: D

How does a WHILE loop start?
A. while i = 1 to 10
B. while (i <= 10; i++)
C. while (i <= 10)
ANSWER: D

How does a FOR loop start?
A. for i = 1 to 5
B. for (i <= 5; i++)
C. for (i = 0; i <= 5; i++)
D. for (i = 0; i <= 5)
ANSWER: D

How can you add a comment in a JavaScript?
A. <!--This is a comment-->
B. 'This is a comment
C. //This is a comment
ANSWER: D

How to insert a comment that has more than one line?
A. //This comment has
more than one line//
B. /*This comment has
more than one line*/
C. <!--This comment has
more than one line-->
ANSWER: D

What is the correct way to write a JavaScript array?
A. var colors = 1 = ("red"), 2 = ("green"), 3 = ("blue")
B. var colors = "red", "green", "blue"
C. var colors = (1:"red", 2:"green", 3:"blue")
D. var colors = ["red", "green", "blue"]
ANSWER: D

How do you round the number 7.25, to the nearest integer?
A. Math.rnd(7.25)
B. rnd(7.25)
C. Math.round(7.25)
D. round(7.25)
ANSWER: D

How do you find the number with the highest value of x and y?
A. ceil(x, y)
B. top(x, y)
C. Math.ceil(x, y)
D. Math.max(x, y)
ANSWER: D

What is the correct JavaScript syntax for opening a new window called "w2" ?
A. w2 = window.open("http://www.w3schools.com");
B. w2 = window.new("http://www.w3schools.com");
ANSWER: D

JavaScript is the same as Java.
A. True
B. False
ANSWER: D

How can you detect the client's browser name?
A. browser.name
B. navigator.appName
C. client.navName
ANSWER: D

Which event occurs when the user clicks on an HTML element?
A. onchange
B. onmouseclick
C. onmouseover
D. onclick
ANSWER: D

How do you declare a JavaScript variable?
A. v carName;
B. var carName;
C. variable carName;
ANSWER: D

Which operator is used to assign a value to a variable?
A. =
B. *
C. -
D. x
ANSWER: D

What will the following code return: Boolean(10 > 9)
A. true
B. NaN
C. false
ANSWER: D

Is JavaScript case-sensitive?
A. Yes
B. No
ANSWER: D
