What does SQL stand for?
A. Structured Question Language
B. Structured Query Language
C. Strong Question Language
ANSWER: D

Which SQL statement is used to extract data from a database?
A. SELECT
B. OPEN
C. EXTRACT
D. GET
ANSWER: D

Which SQL statement is used to update data in a database?
A. UPDATE
B. SAVE AS
C. SAVE
D. MODIFY
ANSWER: D

Which SQL statement is used to delete data from a database?
A. COLLAPSE
B. REMOVE
C. DELETE
ANSWER: D

Which SQL statement is used to insert new data in a database?
A. ADD RECORD
B. INSERT INTO
C. ADD NEW
D. INSERT NEW
ANSWER: D

With SQL, how do you select a column named "FirstName" from a table named "Persons"?
A. SELECT Persons.FirstName
B. SELECT FirstName FROM Persons
C. EXTRACT FirstName FROM Persons
ANSWER: D

With SQL, how do you select all the columns from a table named "Persons"?
A. SELECT *.Persons
B. SELECT Persons
C. SELECT * FROM Persons
D. SELECT [all] FROM Persons
ANSWER: D

With SQL, how do you select all the records from a table named "Persons" where the value of the column "FirstName" is "Peter"?
A. SELECT * FROM Persons WHERE FirstName<>'Peter'
B. SELECT * FROM Persons WHERE FirstName='Peter'
C. SELECT [all] FROM Persons WHERE FirstName LIKE 'Peter'
D. SELECT [all] FROM Persons WHERE FirstName='Peter'
ANSWER: D

With SQL, how do you select all the records from a table named "Persons" where the value of the column "FirstName" starts with an "a"?
A. SELECT * FROM Persons WHERE FirstName LIKE '%a'
B. SELECT * FROM Persons WHERE FirstName LIKE 'a%'
C. SELECT * FROM Persons WHERE FirstName='%a%'
D. SELECT * FROM Persons WHERE FirstName='a'
ANSWER: D

The OR operator displays a record if ANY conditions listed are true. The AND operator displays a record if ALL of the conditions listed are true
A. True
B. False
ANSWER: D

With SQL, how do you select all the records from a table named "Persons" where the "FirstName" is "Peter" and the "LastName" is "Jackson"?
A. SELECT * FROM Persons WHERE FirstName<>'Peter' AND LastName<>'Jackson'
B. SELECT * FROM Persons WHERE FirstName='Peter' AND LastName='Jackson'
C. SELECT FirstName='Peter', LastName='Jackson' FROM Persons
ANSWER: D

With SQL, how do you select all the records from a table named "Persons" where the "LastName" is alphabetically between (and including) "Hansen" and "Pettersen"?
A. SELECT * FROM Persons WHERE LastName>'Hansen' AND LastName<'Pettersen'
B. SELECT * FROM Persons WHERE LastName BETWEEN 'Hansen' AND 'Pettersen'
C. SELECT LastName>'Hansen' AND LastName<'Pettersen' FROM Persons
ANSWER: D

Which SQL statement is used to return only different values?
A. SELECT DISTINCT
B. SELECT UNIQUE
C. SELECT DIFFERENT
ANSWER: D

Which SQL keyword is used to sort the result-set?
A. SORT BY
B. ORDER
C. SORT
D. ORDER BY
ANSWER: D

With SQL, how can you return all the records from a table named "Persons" sorted descending by "FirstName"?
A. SELECT * FROM Persons ORDER FirstName DESC
B. SELECT * FROM Persons SORT 'FirstName' DESC
C. SELECT * FROM Persons ORDER BY FirstName DESC
D. SELECT * FROM Persons SORT BY 'FirstName' DESC
ANSWER: D

With SQL, how can you insert a new record into the "Persons" table?
A. INSERT ('Jimmy', 'Jackson') INTO Persons
B. INSERT VALUES ('Jimmy', 'Jackson') INTO Persons
C. INSERT INTO Persons VALUES ('Jimmy', 'Jackson')
ANSWER: D

With SQL, how can you insert "Olsen" as the "LastName" in the "Persons" table?
A. INSERT INTO Persons ('Olsen') INTO LastName
B. INSERT INTO Persons (LastName) VALUES ('Olsen')
C. INSERT ('Olsen') INTO Persons (LastName)
ANSWER: D

How can you change "Hansen" into "Nilsen" in the "LastName" column in the Persons table?
A. MODIFY Persons SET LastName='Nilsen' WHERE LastName='Hansen'
B. UPDATE Persons SET LastName='Nilsen' WHERE LastName='Hansen'
C. MODIFY Persons SET LastName='Hansen' INTO LastName='Nilsen
D. UPDATE Persons SET LastName='Hansen' INTO LastName='Nilsen'
ANSWER: D

With SQL, how can you delete the records where the "FirstName" is "Peter" in the Persons Table?
A. DELETE ROW FirstName='Peter' FROM Persons
B. DELETE FROM Persons WHERE FirstName = 'Peter'
C. DELETE FirstName='Peter' FROM Persons
ANSWER: D

With SQL, how can you return the number of records in the "Persons" table?
A. SELECT LEN(*) FROM Persons
B. SELECT COLUMNS(*) FROM Persons
C. SELECT COUNT(*) FROM Persons
D. SELECT NO(*) FROM Persons
ANSWER: D

What is the most common type of join?
A. INSIDE JOIN
B. JOINED
C. INNER JOIN
D. JOINED TABLE
ANSWER: D

Which operator is used to select values within a range?
A. BETWEEN
B. WITHIN
C. RANGE
ANSWER: D

The NOT NULL constraint enforces a column to not accept NULL values.
A. True
B. False
ANSWER: D

Which operator is used to search for a specified pattern in a column?
A. GET
B. FROM
C. LIKE
ANSWER: D

Which SQL statement is used to create a database table called 'Customers'?
A. CREATE DATABASE TAB Customers
B. CREATE DATABASE TABLE Customers
C. CREATE TABLE Customers
D. CREATE DB Customers
ANSWER: D
